**444. – Silene velutina** Pourr. – Plante vivace, tomenteuse-blanchâtre, ligneuse à la base ; tiges de 15-40 cm, dressées, épaissies aux noeuds ; feuilles inférieures oblongues-spatulées, les supérieures lancéolées-aiguës, mollement tomenteuses ; //fleurs //blanches en dessus, rougeâtres en dessous, dressées, //rapprochées en panicule densément ovale ; calice allongé en massue, //resserré au sommet et sous la capsule, ombiliqué, pubescent-glanduleux, à nervures ramifiées, à dents obtuses ; pétales bifides, sans écailles, à onglet saillant, ni auriculé, ni cilié ; capsule ovoïde-oblongue, un peu plus longue que le carpophore pubescent.
Rochers maritimes de la Corse. – Baléares ; Espagne ; Algérie. = Juin-juillet.